[台奸] 社區感染骨牌源頭真是他！ 台大、中研院盲測確定浙江台商有抗體

社區感染骨牌源頭真是他！ 台大、中研院盲測確定浙江台商有抗體

國內接連出現2例不明感染源的零星社區感染病例，引發民眾疑慮，中央流行疫情指揮中心今（20）日公布，遭鎖定是第19例死亡白牌車司機感染來源的浙江台商，儘管先前病毒檢驗為陰性，但經實驗室進一步抽血檢驗抗體，最終驗出抗體，將斷掉的感染樹狀圖給補上了，有如解除了其中一顆不明社區感染源炸彈。

指揮中心是在日前針對全台113名、1月31日至2月12日的肺炎重症（流感陰性）患者全面性回溯採檢，接連發現國內死亡首例的第19例白牌車司機，以及第24例北部60多歲退休婦人，皆為社區感染，且感染源皆不明。

其中第19例部分，指揮中心一路追查，一開始鎖定3名台商，排除其中1人只交談沒叫車、另1人採檢陰性後，最後依日期跟有嚴重咳嗽症狀，篩出該名浙江台商最有可能性，但其一開始的病毒檢驗結果卻呈陰性。

中央流行疫情指揮中心指揮官、衛福部長陳時中宣布，找到第19例個案感染源了，經採血送台大醫院及中央研究院檢驗抗體後，今日確認該名台商具武漢肺炎抗體，證實第19例個案是遭該名台商感染。疾管署也針對其家人進行檢驗，結果都是陰性，加上入境時間已久，認定已過潛伏期，因此不會將該名台商列入病例數中。

中央流行疫情指揮中心專家諮詢小組召集人張上淳說，抽血檢驗不只抽浙江台商，而是當初懷疑的3台商全抽，再由2個實驗室以不知道血液樣本是誰的「盲測」方式進行檢驗，最終結果出爐後，2個實驗室才揭開、比對，果然就是同一個浙江台商，結果呈現弱陽性，證實有抗體。

指揮中心指出，目前針對第19例引發的家庭群聚事件，截至目前掌握接觸者共248人，並已採檢247人，其中4人確診（均為第19例家人），217人陰性，26人檢驗中，將持續監測這些接觸者健康情形。

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］兩大快速壯大黃圈嘅攻略！快啲入嚟幫吓手，極簡單方便方法支持黃YOUTUBER